___________________________________________________________________________
#                                                                         #   
#                                                                         #   
# jdsalaro wrist-friendly git shortcuts                                   #  
# from http://jdsalaro.com/blog/note/git-wrist-friendly-shortcuts-aliases #
#                                                                         #   
#_________________________________________________________________________#


## Basic

alias  g='git'
alias  gg='git clone'
alias  ggg='git clone --recursive' # clone repository and submodules
alias  gs='git status -s'         # short status 
alias  gss='git status'
alias  gsr='git show'              # show revision 
alias  gd='git diff'
alias  gds='git diff --staged'     # diff against the staged changes in the index
alias  gdw='git diff --word-diff'
alias  ga='git add'
alias  gb='git branch'
alias  gba='git branch -a'         # show all branches
alias  gbd='git branch -d'         # delete a branch
alias  gcb='git checkout -b'       # create a new branch
alias  gco='git checkout'          # git checkout 
alias  gcm='git checkout main'     # checkout the main branch
alias  gch='git checkout HEAD --'  # checkout following files from the HEAD in the current branch
alias  gc='git commit -m'         # commit with message following 
alias  gce='git commit --allow-empty-message -m "" ' # commit with empty message
alias  gm='git merge'
alias  gfa='git fetch --all --prune' # fetch all remote branches and remove local, non-existent ones
alias  gl='git pull'
alias  gp='git push'
alias grba='git rebase --abort'
alias grbc='git rebase --continue'
alias grbs='git rebase --skip'
alias grbi='git rebase -i'        # interactive rebase

## shortcuts for "git commit"

alias gca='git commit -a -m'      # commit all changed files, without adding first
alias gcv='git commit -v'         # include diff in commit message template
alias gcs='git commit -s'         # include status in commit message template
alias gcs='git commit -S'         # GPG sign commit 

## shortcuts for "git add"

alias gat='git add -u'	  # add files which are tracked already
alias gaa='git add --all'        # add all files, modified and untracked
alias gapa='git add --patch'      # interactively select changes to be added

## shortcuts for "git add++"
 

# add tracked files, generate a commit message, commit with said message and push
alias gf='status=`git -c color.status=false status`;\
          message=`echo "$status"|\
          sed -n -r\
          -e "1,/Changes to be committed:/ d"\
          -e "1,1 d" -e "/^Untracked files:/,$ d"\
          -e "s/^\s*//"\
          -e "/^.*git restore/ d"\
          -e "/./p"`;\
          echo $message;\
          git commit -m "message";
          sleep 0.1;
          git push'

# Cleaning

alias grh='git reset HEAD'          # equivalent to --soft, reset only HEAD
alias grhh='git reset HEAD --hard'  # reset HEAD, index AND working tree with HEAD 
alias gclean='git clean -f -d -i'   # interactively and forcefully remove files and directories which are not under version control
alias gpristine='git reset --hard && git clean -d -f -x' # leave the HEAD, index and working tree in an equivalent state to HEAD

## shortcuts for "git remote"

alias grs='git remote -v'
alias grmv='git remote rename'
alias grrm='git remote remove'
alias grset='git remote set-url'

## Git Graphical User Interfaces

alias gkb='gitk --all&'
alias gk='gitx --all'
alias gmt='git mergetool --no-prompt'

## shortcuts for "git stash"

alias gsta='git stash save'
alias gstaa='git stash apply'
alias gstl='git stash list'
alias gsts='git stash show --text'
alias gstd='git stash drop'
alias gstp='git stash pop'

## shortcuts for "git log"

alias glogt='git log --graph --max-count = 10'
alias gloga='git log --graph --decorate --all'
alias glo='git log --oneline --decorate --color'
alias glog='git log --oneline --decorate --color --graph'
alias gls='git shortlog -sn' 
alias glst='git shortlog -sn' 

## shortcuts for "git cherry-pick"

alias gcp='git cherry-pick'
alias gcpa='git cherry-pick --abort'
alias gcpc='git cherry-pick --continue'

## Navigation

alias gro='cd $(git rev-parse --show-toplevel)' # navigate to a git repository's top-level directory
